banchileApp.controller('tablaPreguntasFrecuentesAcciones', function($scope) {
  $scope.expanded = false;
  $scope.categorias = [{
    pregunta: "¿Qué son las acciones?",
    respuesta: "Las acciones son instrumentos de renta variable, emitidos por Sociedades Anónimas y en comanditas por acciones, que representan un título de propiedad sobre una fracción del patrimonio de la empresa. De esta manera, el accionista pasará a ser propietario de una parte de la compañía emisora."
    }, {
    pregunta:"¿Porqué invertir en acciones?",
    respuesta:"Los dos principales motivos por los cuales los clientes invierten en acciones son la rentabilidad y el control. En el primer caso, la ganancia que se deriva de la inversión en acciones proviene de las ganancias de capital (debido al aumento de precio de mercado de las acciones) y de los dividendos que la empresa emisora pague a tus accionistas. Adicionalmente, existe la posibilidad de obtener el manejo de una compañía a través de la compra de importantes paquetes de acciones en el mercado, lo que permite formar parte del directorio y por esa vía, participar de las principales decisiones de la empresa."
    }, {
    pregunta:"¿Qué variables se deben tener en cuenta a la hora de invertir en acciones?",
    respuesta:"La inversión en acciones requiere tener en cuenta variables como nivel de liquidez, riesgos asociados, rentabilidad esperada y horizonte de inversión. Un adecuado equilibrio de dichos factores puede generar importantes oportunidades de negocio para quienes busquen un desempeño superior asumiendo mayores niveles de riesgo.Mientras mayor sea el retorno esperado de una acción, mayor será el riesgo que se asume al invertir en ese papel y vice versa. Esta relación es básica en cualquier inversión financiera, pues la evaluación de riesgo y rentabilidad está presente en todas las decisiones de este tipo. Por lo tanto, alternativas con mayor riesgo deben ofrecer mayores rentabilidades esperadas para que los inversionistas decidan tomarlas. Las acciones son instrumentos más riesgosos que los instrumentos de renta fija, lo que debiera verse compensado con mayores rentabilidades esperadas."
    }, {
    pregunta:"¿En qué consiste el servicio de custodia de acciones?",
    respuesta:" El Servicio de Custodia consiste en guardar físicamente valores o instrumentos financieros en una bóveda de seguridad. Banchile Corredores de Bolsa ofrece el servicio de custodia, para esto es necesario firmar un “Contrato de Custodia”, como lo exige la SVS. Este contrato es único, independientemente que el cliente quiera custodia para Acciones, Instrumentos de Renta Fija, o ambos."
    }, {
    pregunta:"¿Qué son los dividendos?",
    respuesta:"Las compañías emisoras reparten utilidades entre tus accionistas a través de los dividendos. Para los clientes que mantengan tus acciones en la Custodia de Banchile, los pagos de dividendos les son avisados a través de una carta donde se indica la acción que paga el dividendo, el monto total de pago que le corresponde al cliente según las acciones que posea y la fecha de pago de este. Actualmente, la ley sobre sociedades anónimas indica que las sociedades deben repartir anualmente como dividendo en dinero, a lo menos el 30% de las utilidades líquidas de cada ejercicio."
    }, {
    pregunta:"¿Cuáles son los factores que determinan el valor de mercado de una acción?",
    respuesta:"Los factores que determinan el precio de una acción, son los flujos futuros que se “espera” generará la acción debe decir compañía ya sea por dividendos o ganancias de capital y el riesgo relevante de la acción. Así, el precio de mercado de una acción corresponde al valor presente de todos los flujos esperados (dividendos y ganancias de capital), descontados a una tasa según el riesgo relevante de la acción compañía. Si se espera que aumenten los flujos futuros de la empresa, aumentará el precio de mercado de la acción. Si el mercado espera que aumente el riesgo asociado a esa empresa, lo más probable es que el precio disminuya."
    }, {
    pregunta:"¿Cómo se realizan las operaciones de Compra y Venta de Acciones en Banchile?",
    respuesta:"Para comprar o vender acciones por primera vez, el cliente deberá completar una Ficha de Cliente, que registrará tus datos personales. En esta Ficha quedará establecida la manera de operar con Banchile, es decir, especificará si las órdenes de compra y venta se darán por escrito, verbales o verbales con posterior confirmación por escrito. También quedará establecido si el cliente opera o no con Servicio de Custodia y la comisión que pagará éste por las transacciones que realice. Es importante clarificar que esta Ficha debe ser completada por el cliente una sola vez. Además, deberá adjuntar la fotocopia de su cédula de identidad en el caso de que se trate de la primera operación. Cuando el cliente desee vender o comprar acciones posteriormente, sólo deberá contactarse con su ejecutivo, de acuerdo al método definido en la Ficha de Cliente. Deberá especificar qué, cuánto y a qué precio desea comprar o vender. Banchile procesará las órdenes y las ejecutará de acuerdo al orden de llegada. Para el caso puntual de la compra, el cliente deberá establecer si desea dejar esas acciones en forma puntual en la Custodia de Banchile. No existe monto mínimo de operación ni por ejecutiva ni por Internet. Sin embargo, sí existe una comisión mínima de UF 0,8 por transacción."
    }, {
    pregunta:"¿En Banchile, qué acciones se pueden comprar o vender a través de Internet, y en qué horarios estará disponible el servicio?",
    respuesta:"A través de www.banchileinversiones.cl se pueden comprar todas las acciones del mercado nacional y vender todas las acciones que se mantengan en la Custodia de Banchile. Se pueden ingresar órdenes de compra y venta de acciones sin restricción de horario. El acceso, tanto a los servicios de información como de transacción, funciona las 24 horas del día, todos los días del año, incluyendo sábados, domingos y festivos. Sin embargo, las órdenes que sean ingresadas fuera de los horarios bursátiles, quedarán en espera para ser ejecutadas al inicio de la rueda bursátil del día hábil siguiente. Cabe destacar que las acciones que se compren a través de Internet, quedan en la Custodia de Banchile Corredores de Bolsa, gozando de todos los beneficios de este servicio, tales como aviso y cobro de dividendos, depósitos en cuenta corriente y otros que se detallan en el Contrato de Custodia. "
    }, {
    pregunta:"¿Cuál es el costo de comprar o vender acciones a través de Banchile tanto en Chile como en el Mercado de Valores Extranjeros?",
    respuesta:"La comisión base por operaciones de compra y venta de acciones es de 1,5% + IVA por transacción, donde existe una comisión mínima de UF 0,8 + IVA, la que se cobra sólo en caso de que la comisión efectiva sea menor a UF 0,8 + IVA."
    }, {
    pregunta:"¿Existe beneficio tributario para la compra-venta de acciones?",
    respuesta:"Para las acciones adquiridas después del 19 de abril de 2001: No se grava con el impuesto a la renta el mayor valor obtenido en la enajenación de acciones cuando se cumplan los siguientes requisitos, a saber: Las acciones sean emitidas por Sociedades Anónimas abierta y cuente con presencia bursátil al momento de la venta. La enajenación de las acciones sea efectuada en una bolsa de valores del país o en otra bolsa autorizada por la Superintendencia de valores y Seguros o en un proceso de Oferta Pública de Adquisición de Acciones (OPA). Las acciones hayan sido adquiridas en una bolsa de valores, o en una OPA o en una colocación de acciones de primera emisión, o con ocasión del canje de bonos convertibles en acciones. No cumpliéndose los requisitos anteriores, el mayor valor obtenido en la enajenación de acciones quedará afecto al impuesto global complementario o adicional según corresponda, dependiendo de la existencia o no habitualidad en dicha enajenación. Lo anterior, según lo establecido en el artículo 107 de la Ley sobre Impuesto la Renta, que reemplazó al artículo 18 ter."
    }, {
    pregunta:"¿Cuáles son los impuestos asociados a las operaciones realizadas en el mercado de valores extranjero?",
    respuesta:" Las operaciones realizadas por inversionistas chilenos en mercados extranjeros y en la Bolsa Off-Shore de la Bolsa de Comercio de Santiago se encuentran sujetas a la ley de la renta, por lo que el mayor valor generado en la venta de instrumento como los dividendos recibidos se encuentran gravados por los impuestos establecidos en dicha ley. Para mayor información lo invitamos a revisar el siguiente link. Para conocer los efectos tributarios de las operaciones de compra y venta de acciones realizadas en MILA (Mercado Integrado Latinoamericano) lo invitamos a revisar el siguiente link. Para mayor información acerca de los efectos tributarios de tus operaciones como de los eventuales beneficios existentes consulte a su asesor tributario."
    },
  ]
});
